\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Seiler}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {20 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {93 (11W10+33)},
        speed       = {3 m, Klettern 3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 8,
        con = 17,
        int = 7,
        wis = 16,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5, Wahrnehmung +6},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {-},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Seiler sich nicht bewegt, ist er nicht von einer gewöhnlichen Höhlenformation wie einem Stalagmiten zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Greifende Tentakel}
        Der Seiler kann bis zu sechs Tentakel zugleich haben. Jedes Tentakel kann angegriffen werden (RK 20, 10 Trefferpunkte, gegen Gift- und psychischen Schaden immun). Das Zerstören eines Tentakels fügt dem Seiler keinen Schaden zu. Dieser kann in seinem nächsten Zug einen Ersatztentakel bilden. Ein Tentakel kann auch zerstört werden, indem eine Kreatur eine Aktion verwendet und einen SG-15-Stärkewurf gegen den Tentakel besteht.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Der Seiler kann ohne Attributswürfe schwierige Oberflächen erklimmen und sich kopfüber an Decken entlang bewegen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Seiler führt vier Angriffe mit seinen Tentakeln aus, setzt Einholen ein und führt einen Bissangriff aus.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 22 (4W8+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=22 (4W8+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 15 m, eine Kreatur. Treffer: Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 15). Solange das Ziel gepackt ist, ist es festgesetzt und bei Stärkewürfen und Stärkerettungswürfen im Nachteil, und der Seiler kann das betreffende Tentakel gegen kein anderes Ziel einsetzen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=15 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Solange das Ziel gepackt ist, ist es festgesetzt und bei Stärkewürfen und Stärkerettungswürfen im Nachteil, und der Seiler kann das betreffende Tentakel gegen kein anderes Ziel einsetzen.%    ]
        \DndMonsterAction{Einholen}
        Der Seiler zieht jede gepackte Kreatur bis zu 7,5 Meter weit direkt auf sich zu.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
